大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集 - (3)

多謝大家支持 繼續討論 比更多人知道真相

前post:
1.
2.

決心整合咁多唔同巴打高見同個人觀察所得勸大家咪撚入行
希望積返d陰德過下半世

Q. 工程起薪好似好高, 平均都20k/month 係咪仲高過big4,精算,你班仆街唱淡有咩企圖

A 如果你ugrad正常成績入到大consultant/main con就應該會有20k左右人工, 但.

但好重要所以要講十次:
人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!人工加幅好撚慢!

consultant行內精英如ARUP, 大公司如AECOM, 都係每年加幾百蚊人工架咋.無錯, 係幾百!!!

好喇到你考到牌叫做一個chartered engineer, 而家市價都係30-35k左右

當你做civil有scheme落地盤個年人工有近40k 但都係做一年就打回原型! 而家因為地盤唔夠 好多大公司都排晒隊!! 隨時未捱到呢日你都頂唔順斷scheme走人!!!!

相比之下你地話起薪低既big4, 精算, 做5年早就40k or above

你某同學讀當年唔成U拎住個HD做護士都有34k起薪了

仲未計大把成績要求相若既工種, 教書, 社畜, 紀律部隊如警犬因為全部最終都係跟政府MPS
全部人工加幅有保證過你做工程

好多人話入政府好好做, 70-80k起薪, 咁入政府咪得?

A: 咁撚易入到咩

你入唔到政府engineering graduate其實都已經輸左大半
考到牌再報政府engineer呢條track 起碼係百幾人爭一個位

延伸閱讀: 工程師的身價

Q. 建造業前境係咪真係咁差? 近年中標情況係點樣?

四個字:價低者得
由上家開Study到你地盤分判都係呢個玩法

CEDD - Civil Engineering Works Tender Price Index (CEWTPI) - 面對有讀過下書既各位唔解釋咁多

欠薪欠假成地盤行規 工會：十大基建起貨期市道淡、判頭周轉不靈

仲有做左幾年既大家都應該知道 顧問呢幾年FG人工係完全無加/倒扣

工程系男神分享:

做工程好講運，唔計本身有工程家底既，7成係識人，2成係你既溝通skill, 1成係technical
Fresh Grad入每一間公司都係抽獎咁，遇唔到好大佬既，就做打雜，冇人帶，冇人教，冇job reference
有好大佬教，帶你周圍見識，識多好多人，你轉工話咁易跳，你會發覺apply 工其實係唔使經HR
一個PM 話請你過黎就可以簽約
所以各位fresh grad, 係一場賭博黎，第一份工唔對路，唔好開scheme, 即走，千忻唔好浪費自己要學最多野既時間
同埋做工程真係要好識present, 怕怕羞羞, 你永遠都唔會成功，就算有機會起你面前。
得罪講句，唔好以為毒撚性格啱做工程，係大錯得錯。

個人補充
就係毒撚先最最忌做工程
做IT狗much better

至於scheme方面 根本係業界萬惡之源
train咩野ing, 根本事實變左係鎖死工程師頭5年人工既毒藥, 岸撚鳩鳩GE/AE唔係人啊? 無資格叫價同轉工架咩?

發明scheme A條友全家生癌死祖宗18代比人挖墳批鬥都唔夠

延伸閱讀 (by 烚下烚下人巴打):

that's why 小弟要點醒其他想入去做收銀grad E 的準畢業生, 作為過來人, 如果你地唔係真心愛工程, 同埋如果你地唔想瘋狂OT 後換來得果1個月bonus (甚至更少)的回報, 同埋你地唔想在一個工作環境裡邊係要自已獨立去跟 一單job, 甚麼technical 問題都係你一個人去受/頂, 無人教, 無人帶, 仲要經常俾人粗口問候, 真心覺得你地唔好浪費時間去apply engine 工做engineer, 跟本係浪費時間。記住: 唔好迫自己去做一D 你唔想做的工/career, 如果你地只係睇錢的話, 如果你地本身係為左個高少少的starting salary 去做engineer , i am so sorry, 呢行人工的加幅係慢到嘔, 同埋公司選擇少, 有少少陰謀論的講法係, 就係成班老細可以睇死你走唔出工程呢行, 你做耐左呢行走唔出去其他行業/公司。

入唔到client/gov/2電1鐵就唔好入行。未畢業的人, 就最好做多1-2份non-engineering related 的intern(s) (assume 你地已經有engineering experience), 以便日後apply 其他大公司MT/GT/analyst(s) roles。最壞打算就係bachelor 直上master 讀其他科, engine 畢業的人, 如果GPA 正常有3.2 or above, 考其他non-engineering master 並唔係真係咁難 (除非你係aim at G5/ivy league master), 讀完之後搵返你想做的工會好好多。

小弟覺得你地寧願畢業後空白期長少少去讀下其他courses 黎enrich 下自己的CV, 做一D hea 工黎方便自己進修, 之後再轉工, starting salary level 唔太重要, 你有相關experience , 之後轉工就會好好多, 人生的工作時間好長(>30年), 你地係要搵到一個field/sector 係自己熱愛(at least no offense)先至好去做, 如果你唔鍾意份工, 只係為錢, 信我, 你地會返工返得極唔開心。

西野+奈 分享

樓主有個point冇講
就係
無女朋友唔好讀工程
讀左4-5年eng， 一年d女得10%都冇
d第一年基本上第一年就已經比人book mark曬。
到你出黎做野係咁ot，公司入面又全部仔，
工程仔既你唯有將心機放係工作上面

到你30歲個陣，你自己牌又考唔到，人工又唔過30k，拖又未拍過。
相反中學同學讀bba nusing，已經買左樓，諗緊星期五帶邊個女朋友返屋企屌閪。而d女手仔都未拖過既你仲ot緊，諗緊星期六日返公司做唔做得曬d野上bd。

Q: 我一畢業入consultant行scheme，三四年後考埋牌三萬幾蚊人工，前途唔好咩?
A: 做政府/3A都要五六年啦 考牌唔多唔少都睇你公司 簽你果個 做過咩project 見識幾多
做其他公司要翻六到十年考都唔奇 如果你接受倒又有興趣咪ok囉

Q: 我毒撚嚟，工程多數計又專業唔好咩?
A: 工程絕對唔係毒撚科，好考你present點唔俾人食住，經常要同唔同人夾嘢，大把paper work要做
點present個design present得好，分分鐘重要過你計得準唔準

Q 呢行既workload如何 如果準時收工廿幾k差唔多啦

A:
如果你係consultant:
見習/助理工程師要打埋PM/director個份點解啊, 因為中標價太平, 邊有可能afford到比你有人guide住去逐個step做
見習/助理工程師人工夠平做咩都得 簽埋名都係咁啦
咁既環境你想幾點可以收工

如果你係contractor:
返工帶埋老母是常識吧 上家下家都可以瘋狂屌你, 屌完又重做, 一大堆abortive work
做site就更加係physically辛苦 工時同體力都係問題

Q. 我係準備揀JUPAS既DSE生, 如果成績中等除左工程仲有咩選擇

A 中上的話: Poly三寶幫到你起薪近30k 一定唔駛OT 無壓力包上到7皮
再高者三大BBA都可以考慮

中下的話: 讀non三大既BBA, accounting, nursing無degree都可以起薪34k,
仲有紀律部隊同政府2A3O位等等....呢d讀咩科都唔怕
IT如果行岩track亦都大把工種可以做, 出國發展又得

醫院管理局
- 明愛醫院普通科
護士學校
- 伊利沙伯醫院普
通科護士學校
- 屯門醫院普通科
護士學校

電話：
2300 6300／
2300 6400／
2300 6500

護理學高級文憑
（3年）
RN 中英文達3級；及
數學、通識及物理／化學／生物／組合科學／綜合科學達2級 $84,000 6月25日至
7月13日

學費仲平過你岸鳩鳩去8大讀UGC

中小學教師人工一覽:

Q: 有無Ching詳盡啲分析下To值唔值得做同對比考牌。
對於有大學Degree黎講。
假設professional/management route最終目標係政府engineer/client,
technical route就係政府/大機構做technical officer

A: 考慮因素:

1. 性別: 女既話博professional route/management route輕鬆好多
2. Academic background: 外國神U/本地大U(HKU/UST)正途出黎行Professional route 有幫助; 睇first degree多, Master就幫助一般唔好信master洗底論, 最多係可以幫你考牌.
3. 個人係咪presentable?有無business sense? 兩文三語聽講讀寫見唔見得人? 是但一樣唔得都唔好行professional route

如果你對工程既capability/interest只限於9成外間人諗既計數畫圖, 咁professional route係絕對唔岩你...
要做個搵到咁下錢既professional engineer 同你讀bba搵ibank工難度差唔多..正如點解咁多bba最後去左做sales 你地明的.

[前途/錢途分析] + [勸世] - 工程仔 final year/non-final year 搵工攻略 BY 烚下烚下人

早排, 小弟開左一個比較簡短的post 係勸一班準畢業生, 如果入唔到去government/client (all developers, 包括一些中小型發展商) /AA/巴士公司/2電1鐵/大型外資supplier 公司做grad E 就寧願轉行, 至於轉邊行你地就問下自己有甚麼興趣而去搵工, 搵工呢D其實除左識包裝CV 之外, 最主要都係睇你interview performance。小弟最怕聽到D 人話唔做工程就失業, 中英文差難搵工等, 路其實係你自己行出黎的。作為一個過氣的工程仔所得到的經歷話俾大家知, 你做工程做耐左, 絕大部份公司(尤其是未考到牌的consulting engineers/sub-con engineers)都係會越做越灰, 小弟而家係用一個客觀的態度去分析各行各業，或者你會話你自己真心好鍾意做工程, 唔介意日日畫圖, 唔介意日日俾業主追野, 咁你可以無視/唔理我講的野。
由於小弟都只係一個BS電燈仔, 並唔係civil/structural, 呢2個專業的野, 小弟費事多講。

大致上，小弟會把工程學生(我只限degree 人士)分成2類人:
1) 今年final year 人士/已經畢左業打緊份頹工的人士:
2) 而家仲讀緊 year 2 / year 3 的人士

第一類人:
- 已經final year, 大家肯定係度搵grad job 目標係想入大公司做GE (收銀/大判/sub-仔)等等, 然後考牌, 呢一個係好多畢業生的想法。呢度, 小弟可以簡單分享下一D 唔同engine 公司的工作環境:
1) 業主/gov/2電1鐵/AA等: 返工workload 正常, 多trainings, technical 廢唔緊要, 入左去就慢慢學。入職要求: 2文要好 + presentable + GPA 唔差 (最好有3.3 或以上) (女仔更易入)。返工做contract admin/tender invitations, tender assessment 多, 同埋審批顧問/業主的submissions....呢類型的工作係train 你去做engineering manager 多過technical, 多數唔使OT, 人工高過consultants/sub-con/main con, 易考牌, 考完牌平步青雲。FYI, EMSD contract AE 位轉perm 比例係60%或以上, 但轉唔到PERM 的話, 其實可以用內部條隊去考inspector 位, 那些職位人工都唔差, 至少高過哂80% chartered engineers (私人市場)
2) 大判: 多唔多OT 就睇盤, 但做main con 你可能會覺得學唔到野, 因為好多文件都係左手交右手, 90% 都係sub-con prepare 哂D 圖紙, design drawings, CSD, CBWD, technical calculations 等等.......返工好多時仲要理埋工人的開工紀錄, 跟進工傷/地盤糾紛等 (如有), 又要Mon 住D sub-con 做野等, 私人JOB/炒業樓JOB 好多個期都係好短, 同埋做BS/E&M 好慘, 因為最大果個期係civil/structure E 控制, 佢地遲左俾你去做, 佢地大多都唔會俾你"順延"個期, 同埋main con 動不動就鍾意對E&M 玩投訴, 下下都出site memo 黎施壓.......好撚大壓力, 唔好做。同埋市面好多大判都係要你返6日全日, 仲要無長短周, 好撚辛苦, 你會無哂時間去進修/學其他野。大假得果10-12日好少, 有時仲要返星期日無假補 (唔係度度都有得補)

3) 收銀: 唔使多講, GE就係狂畫圖 (出tender 更甚), 又要搞addendum drawings, 做計數, calculations reports. 如果係BS 的話, 一個人負責哂果D BEC submissions (風火水電+消防), 一單細JOB 仔, D 文件都講緊幾百頁......雖然有唔少係唔使你DUP 出黎, 但睇都有排你睇, 幾辛苦, 同埋會好CHUR。工作時間就日日9:00am - 9:00PM 是基本, 平均10點-11點走係正常, 人工又低, 某W字頭公司可以唔出bonus, 日日OT O 到咁辛苦但無bonus, 難聽D 講, 19K 一個月, OT 無水補, 時薪仲衰過麥記/普通ADMIN 仔。或者你地會話, 捱完, 考左牌就轉去政府度做:
呢度我想講的係入政府的競爭大到爆, 大把consultant 的SE 甚至乎associate direction level 的人去考, 如果你唔係2A出身都幾難考到去政府做professional Engineer, 平均80-100人爭一個位, 如果你自問你technical design sense 好勁, 又鍾意對住D 死物圖紙多過對人, 咁你都可以入行, 但真心係好辛苦, 又容易俾人小。GE 畢業零經驗就要跟JOB, 出去開會同埋做design, 好辛苦架, 無計, 堆senior engineers/engineers (5年-7年的exp) 走哂.

4) sub-con: 地盤生活居多, 身水身汗, 好辛苦的, 難考牌, 由施工，買料，上文件, 畫shop drawings, 上submissions, 開N個會 (CSD/進度會/BEAM會/爛仔會), 甚至乎連計tender 都要做埋一腳踢, 好處係學到野, 唔好處係好辛苦, 人工方面就好難講, 有D好pay, 有D 唔好pay 。但SUB 仔好多時都係要返6日, 同埋大假又少, 好困身.......因為跟唔上進度, 做野唔夠快都會俾人屌到開花, 如果老細唔撐你, 你都幾慘。大致上job 有2種, 普通builders' E&M , 或者做data center, data center 的期係極短, 日日狂OT , 每日9:00-11PM 係基本, 如果當你升左去做Project engineers 去run job, 一日面對50-80封e-mail 係基本野, 好撚辛苦的。同埋做sub-con 有時仲會俾大判當你係工人, 要做manual handling works, 做唔到又會俾人小/背後唱你。新人行甚麼都唔識, 如果大佬唔睇你推你出去, 咁就死得。
同埋sub-con 好多公司都係港資, 成個工程界, 幾乎都係港資天下, 唔似其他行業咁, 有咁多外資公司俾你選擇。港資公司出左名福利差，今時今日仲有好多工程公司無group medical 架, 仲要返6日, 病假又唔係一個月有2日 paid sick leaves, 好痴線的, 請病假要扣錢, 十足十果D 工業區的蚊型公司仔, 做果D 公司好多都係等死-mode, 咁差福利的行業生態真係搵鬼做。

part 2 遲D 再打....

用戶名稱好似太長 分享:

根本太多人睇錢唔講心，工程又難又chur冇心點做落去，快手轉政府工轉行唔好拖埋啲有心做既人一齊做爛市啦 前面巴打講得好岩，工程根本應該係精英化既行業。冇興趣冇心真係唔好入行

根本成行人都自甘墮落
唔好講到咁大偉大
做為唔為錢咁為咩？
咁講興趣唔做義工？

問題係個頭一爛左
係返唔到轉頭
成個氣氛差曬

其實唔係政府人工高
而係私人市場由上至下都係鳩黎
人工加幅追唔上成個發展市場
樓價同租金可以加到仆街
幫手起既有冇加返咁多？ 無！

因為老闆 同股東一定係自私
賺到盡 減低付出
因為你唔係外觀野
一定俾人睇唔起

你又為左bid得中單野
而要低價 甚至賤價去中

咁顧問邊有肉食？
一單講緊海x戀咁大既job
顧問執到一球已經好叻仔

大判3沙有錢賺
係因為可以過河濕腳 又有VO CLAIM
顧問有得claim都已經執到
Fresh charter 10幾年都係抗通脹價
政府有制度去加

上面都講左
To/sto人工仲多過出面team leader

根本唔係精唔精英化
而係成行都作賤自己

我三大畢業都要爭入AI/ICOW
講緊大把人都ugc grad 一係master

上面講左咩自己諗

其他主要討論post:

做咗6年工程狗的心得

千萬不要選擇土木工程

[前途/錢途分析] + [勸世] - 工程仔 final year/non-final year 搵工攻略

(Civil)三張野考番TO好冇

有冇人覺得自己唔啱做工程

千！祈！唔！好！做！工！程！！！

建築、土木工程及建設環境業
2017 年人力調查

大家可以見到成個行業行人就愈黎愈多, 但Professional grade (即係持牌/準持牌工程師, 非WS/TO類) 薪金2015-2017年幾乎無增長過

地盤日常:

Rhodes 分享:

講到construction consultant，最伏ge時候其實系做到中層（更慘ge系又升唔到上去）。入行頭幾年其實肯挨，肯學，上面果個肯包你底，都可能可以挨到過去。但系到你變左真中層，要自己run project，看埋盤數，就好多野要孭曬飛，同client則師開會夾野預左俾人屌，仲要追入政府野d期，又仲要幫手教/管下面班細ge/新仔。上面高層果班只話你系 professional，有鑊氣會要你包底，或者想辦法卸鑊。做到呢個時候，唔止要IQ，EQ同埋挨得OT，人事sense少D 有時都瀨瀨地野。但系人工又唔系真系高fresh grad果班好多呢樣先最抵屌。

唔系勸世叫人唔好入行，入左行始終系有機會轉正苦/utility/發展商呢D算系叫做幾好ge工。但系如果你系想純technical，又或者唔系好識人情世故（呢行其實不少陰險小人），其實construction呢行真系唔適合你，無論你系打算做sub 仔，main con，又或者consultant。

利申：做 BS consultant做咗十年，做過幾間大小公司（包括A記同埋W記）CENG左三年。最後都系頂唔順，已經要報埋政府non eng cs想轉行。最後唔知叫唔叫好彩，俾某utility請左，叫做半轉左行。

開到3
早幾年有依個post就好

巴打點睇fire eng
做cfd fds個啲

如果連埋BS咁做fire service就不了.
你講個隻應該係separate discipline有自己生意(好似九A咁?), 當包埋risk, 就可能待遇正常D

打算衝出上班台開去校園台比多D需要知道既人睇到

建議讀大學果時唔好咁認真讀 認真發展下副業
咁未來返住廢工都冇咁驚
利申過來人

BS真係唔好做/讀
2奶命 人工低
Under structureE Arch
Charter難
夾野煩
出路小
等明日大嶼起完都先開始大搞BS
到時你諗下你幾多歲
(個島都唔知起唔起得到）
就算起唔到delay
Civil果班先可以係咁cap水
最後不如去讀bba nursing 果喲科

十分之認同
認真讀書爭honour都on9
唔係讀到first hon就無用
咁辛苦用時間讀個second honour
不如用多喲時間裝身

利申：有搞副業

巴打搞緊咩？

如果早幾年有呢個post就唔會中伏，無論坐office定係前線都好辛苦。
如果大家覺得自己考唔到牌，無論咩牌都好啦，盡早離開。
利申：做左工程幾年，唔係前線，知道自己唔係考牌材料，有打算年尾考政府

唔講太多啦
做落去都叫搵到2餐

九龍塘A記 行左scheme 就1年
考慮緊返唔返local u 讀mphil (有prof 口頭offer)
求屌醒

讀完有咩做用，如果真係想係工程界做落去，就專心考牌啦
prof唔叫你讀書，佢點出糧啊

開左頭就完埋佢好d
呢啲資歷唔知邊一日會變左對你有用

我想緊用mphil 跳去外國phd/mech eng其他範疇(例如mems,不過都要去外國)
咁就唔會做翻 hk building services

我建議你去研究下政府AE個申請要求先，再作定奪。
斷左Scheme A， 基本上同斷左入政府AE 條路差不多。

做得好地地就繼續做
起碼完左scheme先諗
巴打有professor 搵你讀mphil
巴打實係有料之人

入唔到政府 first hon有咩用
變性可能好啲
如果想做工程呢行

樓主做工程唔想有人同佢爭10000億

你唔讀佢邊有寫手
屋企有錢 中意教書咪諗下

樓豬 你點醒連登仔佢地唔會多謝你
常見論點
1. 樓豬唱衰工程 唔想人入行爭飯食
2. 樓豬上黎攞成就感
3. 唔做工程有咩好做

結論:
工程好好景 各位大學牛快入行
執輸行頭慘過敗家 無gov utility 都要爭入行呀!

今日同同事討論
送終條例過硬 client 都無鐵飯碗
工程界唯有gov utility 先比較穩定
其他行業只能狗衝 gov / 醫療
所有行業冧撚硬 (醫療除外)

有西真係玩撚曬

諗住考咩位

前排報左政府既工程post，唔知有無interview 機會。如果冇既話就報海關

唔知幾時再開to
做咗就快1年真係覺得唔係考牌個皮因為更叻更勁更加砌得嘅真係大有人在,都仲未講要同班無J嘅一齊考呢
同時認為自己唔會係撈到manager 位嘅人黎, 入政府做狗真係最大路

借post 一問,
大約做咗5年sub仔, 人工約30k.
來緊會讀個master, 但怕讀書+做野辛苦暫時走入mtr 做管業TO,
一樣30k, 但應該會輕鬆D.
如果兩年畢業後再走返出來跑project 會否同時代脫節
有冇熟MTR嘅師兄知內部轉post 易唔易, 其實最想做地鐵site rep.

人地點睇隨佢地, 當我自己想積下德咁.

我同意送終係對工程界都會有好大影響
今次真係玩大左喇淋病 ,你估真係雜種亮一亮劍就可以養晒8M人咩.

你意思係考TO/WS?

提提各位中級公務員暫定加人工5%
即係教書, 護士等工種同工程距離又增加

報左等緊interview機會，如果無就考海關算數

咪做啊

毒撚唔中意埋堆真係咪做工程 做it好過

外國...華人搵工難到仆街...唔好諗得咁易呀師兄

工程......係香港叫高不成低不就囉....但真係好撚辛苦
工作時數..閒閒地一個月多人二十個鍾...番星期六長短係一定
去到驗消防埋尾...趕工...一年大概有四個月要你CUT長短...加加班

人工唔覺高過其他大學生...中位數係grad e 21K, eng 30K , senior 37k

風水輪流轉lol
二十幾年前Civil叫神科，因為得Kong U有Civil degree, 吊你老今時今日又poly city UST Thei海歸咁多人入行搞到果市埸泛值哂

利申： 識好多人已經轉左行教書 銀行MT 紀律部隊督察

hd asso真係害死人, 通街大學生
最後商家贏, 學生全部輸

老慒董

中肯, 人工叫岩岩好餓你唔死, 但就咩都要識....做夠3年5年同期正常搵個大學生都好易贏你
除非你好好彩搵到靚位唔駛OT又唔駛返六日咁就可以話人工唔高都照做下.

好撚想斷scheme

咩discipline?斷囉, scheme正一工程界最垃圾制度, 根本應該抵制.

E&M consultant 一年turn over左十個同事 啲jobs係咁射落黎

最撚慘你上唔到位，做55歲無得同後生玩.....3x 歲班人屌打你。日日比人話廢佬

兩全其美就parttime讀（3-4年）
不過會辛苦到hihi
捱得過如果你老細政府識得下人
考政府絕對有幫助，完左scheme mphil再出國都得

好撚想裸辭

都未開始做FULLTIME點會有咩浪費
積極D裝備自己爭下MT/讀其他master洗底轉行

工程私人sector做到30中後都己經無咩競孚力, 除非你上到位
唔係就無生意等炒

太早出世, 如果唔喺我一定唔會揀Civil Eng

你個人英文得唔得, pre唔presentable先
得罪講句如果淨係計數叻成績好, 又唔係女既話, 千奇唔好做civil.

2a3o eo

我year2開始心思思啦特別係EO 不過仲未下定到決心

仲有紀律部隊officer

agger
如果presentatable但technical碼碼就更加應該做MT同政府EO
政府ceg可以照考，無offer咪做其他

新po留名

師兄, 邊間走得咁勁?

參加曬啲面試
有offer先到時先決定

9沖 中美貿易戰 有政府保護傘咪好

只係WS show左頂薪，私人工冇所以你覺得低。
政府每年加4，5% 同你出面既加人工相等（隨時多過），除非10年前咁建築又再興盛先可能加10%。
但人工其實係跳point再加%。

仲有WS I 後 你其實可以繼續考其中inspector 位。

其實個個都話工程餓你唔死，發唔到達，咁點解唔做份輕鬆d既。

當然 如果你係人中之龍，個個睇得起你，你又去搏殺就另計。

間間consultant 都開始殺人，可見市道未來走勢，job 既多少，未來仲有幾多盤可以請人起樓。

德國缺人做
但你識德語嗎？

做建築工程既爽
做細電，材料工程既，乞到戇鳩

建議唔好入行, btw, 你想讀master (出國), 係讀邊範先？
BTW: 識人做左5年client engineer 都quit 左去讀美國一線大學MBA, 畢業後入左投行做.....

無

workload每年exponential咁上升，人工加得幾百蚊
垃圾行業真係狗都唔屌

讀得master大部分人都係去考英國牌
升職同master關係唔大

外國一線大學MBA
哪有錢...

如果fg入唔到CEG, 不如讀個PGDE 教書吧

回樓上公務員人工gradually increasing 咁升
十年前做PGDE Fg 做老師都是二萬頭到起薪， 今年已經加到33K
仲高人工過啲乾收銀fresh charter E

唔係因為隔離飯香係建築e行因為人手飽和搞到私人市場人工貶低

年年睇到grad E post都咁雀躍
好似一車車牛牛車入屠房

好撚後悔join左scheme

Consultant 好難part time 讀喎
讀part time=星期六日要補OT

join左唔緊要，最緊要唔怕斷
唔好比濕鳩hkie叉住條頸。

唔怕斷呀，但我驚我斷左比公司炒又未搵到後路

咁梗係搵到工直接走人算,
就咁同你腦細講斷Scheme對你有咩著數

好多人都唔明仲係要衝入行.

咁仲有咩好諗,
你都知道夾硬入行自己既下場會係點.

飽唔飽和冇關係，大把水
不過冇你份姐
舊年香港GDP增長咗幾多，樓價升咗幾多
問下自己你今年時薪跌咗幾多

福利 大假都幾好
係唔想做logbook

咁咪hea寫有人話你先算, 你d呀sir咪又係亂簽.
scheme最大問題係令頭3年無人敢轉工, 令入行之後幾年長期低薪.

根本大學就應該cut學位
唔少人grad左都轉左行
或者讀其他科master
浪費哂d資源

就係個呀sir都睇得仔細先死

仲要教d野勁specific又太多沒用的計數, 根本無可能可以係第二d工種到用得著.
根本應該教返多d project management, finance同埋business related subject, 就算唔預你拎住d transferable skillset轉行....唔通考牌又唔駛business awareness咩.

大學每開多一個學位就多一筆政府資助，點會咁易cut學位
cut完學位班教授等食屎

無辦法 正正係Scheme A requirement搞到D course咁樣安排

黃竹坑M記E&M開始炒人
炒咗某team幾個E1加成個CAD team
C&S個情況都唔好得多
Freshgrad入唔入自己諗
利申 做緊 準備轉工

撈住先, 騎牛搵馬 總好過原地踏步嘅

同埋你去左exchange, 如果你想trans engineering core course credit 係唔得架, 就係因為HKIE 唔俾.......

劉夢雄team 有無炒人？

我上年去左exchange transfer 到core course credit 喎
而且睇返record好多core course 都有人trans 到, 只要2個course 係近似

如果你係話想用啲唔關事既科黎trans core course 有啲唔合理喎

同埋每科都有specific 既 requirement 同knowledge 架啦, 好多specific 既野都係以disciplinary elective 既形式出現, 你可以揀想讀既黎讀

可以tran 的科的確唔係多........有時course name 唔一樣, 但裡邊讀的科係一樣的內容, 有時都未必tran 到, 即使tran 到都要寫薯仔文去解釋

當年就係比呢D說話昆左入行
其實而家諗番有邊行會餓得死人
根本做工程跑輸大市 計埋時薪番六日對比個人工

PGDE唔係咁易搶教席，contract都爭崩頭
真係無聽過好多擰住PGDE係做緊TA/RA？

自問平平無奇考政府工成本細d
2a3o督察級考到固然好
散仔就入境再唔係EPI（pt9以上都可考慮）再駁其他政府（eg HI) 你engine唔係入政府一般人做engine做得長都可能輸比呢d工

唔知

去咗隔離grad e勸世 可惜無人理 唉

番2，3個月後 佢地就會自動入曬黎 搵逃生門

又唔見有其他行業有勸世post ,就知工程係幾咁差

利申：工程狗

等佢地慢慢FF 天真下 6年charter 過5萬既生活啦

上年grad係間九唔答八嘅contractor做咗一年，咩都學唔到工又搵唔到可以點

如果早幾年見到 入唔入行真係唔知

如果下年civil year 4, 畢業之後可以做邊行

最應該cut就係文社科

我覺得civil 可以試下做
人工高 charter較易
同埋人工島有排做

推人落火坑

講真話都無人信嫁啦
勸世做乜撚

FG post個邊都唔知是咪HR留言
講多少少野畀人狙擊咁

算數啦
未入行唔知咩情況
入左行簽完scheme就後悔
牌又難考 又驚比人炒 時薪又低
想走又發覺好難轉行
最後就開 後悔做工程post

最後無限loop
年年一車車grad e 比人渣壓

唉 唔明點解咁傻啫 好似人地呃9佢咁

理撚得佢地咩
勸世都勸未入大學果喲啦

下年grad
而家都十五十六,唔知入唔入行好

Lm

又有個post講炒人.

我地不如今年在各間大學info day 的工程booth 附近同班DSE 雞講返哂呢行的黑暗面, 勸佢地連JUPAS 都唔好揀engine 黎讀好過.........

你個名都答咗啦

成班又唱衰工程

我而家日日un un腳等收工，食好住好

完全無後悔過讀工程

而家個個諗住考完工程師牌就技術移民離開香港

個post 係technical officier (property )? 原來都有30k 咁多

Verbal offer 來的，未簽約。
原本我interview 係見sto，但佢覺得我未夠料，
就問我to 做唔做住先

口頭都應該都firm
想問下你差d 咩做唔到STO
但TO 有3萬都唔差

sto佢要求風火水電都識d，
因為佢話sto 係個盤入面工程部負責人。
但我見工時畀佢知我唔識冷氣，
所以剩係畀to offer。

游水教練日做14小時捱壞身體 只想父母有個安樂窩

大家都係日做14個鐘(可能唔止)

有冇巴打可以俾下意見我 ust ee同埋 poly me邊個好

有冇巴打有轉行推介 做左一年十仔grad e覺得自己似工人同倉務員多d

咪撚讀工程

做十仔慘過做狗
人工又低
Cls

冇得揀

假膠block柒佢算啦就

有冇讀緊/完N賤嘅巴打諗緊/已經轉左行
可唔可以分享一下

轉左行，自己禁我個名睇

乜咁躁呀ching

ching IT狗就咪難為engine狗啦

唔好咁講
當年大學乞食科畢業，諗住自己之前有兩年技工經驗，聽講工程好缺人，諗住入行揾返兩餐。

點知去見工，個個都嫌鳩我人工高
個個打嚟問HD價ok唔ok?

最後好辛苦揾到一份細公司，出到大學FG價，發現班人痴撚線

個個OT O到忘我境界，星期六O到lunch都唔食，不停出D垃圾圖亂投標，老細仲同我講肚餓就食餅頂住先

做左一個月頂唔順閃左，養病養左好耐，日日比屋企人屌失業

後來聽到IT有手有腳就請，咪上網買幾個course自學做IT狗

IT狗奴性真係低好多，D人做唔切都照放工，server爆左又照走，人工低半年就跳糟

所以唔好問點解工程狗咁多野做，成班人博到盡997咁做野，會撚缺人手咩

讀左ching介紹既course
已成功轉行

可喜可賀

之前就辛辛苦苦send CV希望有interview
咦家隨時無啦啦有人叫你去in
真係揀岩市場好重要

做工程唔緊要
最緊要有第2樣技能比你轉行走

留得係工程界既都精英嚟，好似我依D廢柴一早比人踢走左

lm

Why工程狗post always have you ar ching?

因為我係工程狗

呢樣真
我本身都唔夠人爭入政府,top公司
轉行好過
浪費人生咁多時間OT真係癲撚線

Ching岩岩fg?

好快又會轉第2個dept

認同

入行工程 但唔係 gov utility 已經係垃圾
最垃圾係唔知自己咩斤兩
幻想自己夠料過幾年入到 gov utility
知恥近乎勇呀
知道自己咩斤兩嘅垃圾就盡早轉行吧啦

個個fg都係咁

請問邊類IT較易轉入? THX

programmer空缺最多
自學唔易
可參考日文名巴打分享

一睇隔離post就好笑，開個名都唔敢，又要討論條件有幾差

想自學it轉行

如果早幾年見到呢個post, 當年就考政府啲低位啦

又話有明日大愚會好撚好景既

其實啲一年intern做唔做得過
總係覺得個市會一年衰過一年
越遲入行越難搵工

一定判俾你?

咁都好信
比AECOM做咪又係得幾千萬 consultancy fee埋單,
可能幾百萬都唔奇.

WSP ATO好唔好?

Mep最撚仆街一定係冷氣狗

遇過一條痴線狗

有哂理據要佢改少少branch routing就起哂鋼 唔讓路

夾乜撚野csd呀on9

以家連intern都難溫，真係水尾咪撚入一百蚊日嘅intern都搶住去做，痴線行業

Did 又肥左ice 連飛英國都肥

轉行啦

入到政府嗎？

Lm睇今年班grad e 下年入黎叫春

好慘

本來就係要咁多錢去起貨
你用最少既錢去做野
你覺得會請到咩料既人
做到咩質素出黎？
判頭又同你玩價低者得
見你咁多defect 咪報大數同你claim
唔夠budget咪上立法會比人屌下屎忽
同埋而家咁多文件野要做同例要跟
d阿sir下下同你捉到正實晒錢晒時間
仲未計d 突發野
起地基你又唔知地下挖到乜野
業主無啦啦想改design
呢d唔駛錢咩
最撚慘係做工程個人工咁低
日日帶老母返工
仲要比街外人呻做工程fatfat
都唔知點同你解釋好

價低者得呢d真係弱智做法
去到最後咪又係要嘔一大筆錢只不過筆錢唔係俾顧問班grad e

錢就公司袋
你班Grad E繼續慢慢OT

衰咩

點解要hidden message

直接考HKIE好過喇

超支係construction contract唔係consultancy..

Contractor 做左幾年
英文廢晒武功啦

除非呀頭直接係鬼佬
唔係靠一星期開果一兩次會 唔夠囉
平時d method statement 又有晒template

政府價低者得
低價做既野就梗係流
流既DESIGN去到真係要做就改改改改改改
呢D改咪係錢囉 MC都係低價中返黎 有一隊人剩係同你玩合約拎返哂D錢

Ice都唔比open book
個幾鐘 寫千幾字 好難

呢個post早五年比我睇到就好

拎埋下年果水花紅就走人

會有咩決定

揀poly 3寶

依行都痴撚線
D人奴性重到仆街
低價OT多無補水都大把人仆去做
仲要笑人唔OT
所以個價永遠都追唔上其他行業
人地其他行業d打工仔就企硬

做紀律部隊老散都好過返工程

之前對家1900send email 黎打黎問我收唔收到，我話我放左工喇喎

佢：下咁早收工既你地
我：唔好咁講，你地太夜姐

番shfit

工程狗咪又係成日要ot到深夜，仲要ot無補水
人地老散ot有水補，人工慢慢跳point都同一個chart到嘅工程師差唔多價

正解，所謂超支，個舊overspending 根本上至client下至二判三判都無人蠃，無人想要呢d錢

要改變就要由consultancy開始成個生產線做番好少少，都係個句，AECOM唔執呢行永遠無救等攬炒。

For civil AECOM Design已經係全行最好
其他更加垃圾

工程唔洗返shift，因為我地係24/7

Civil舊錢咁大都做唔掂嘅話搵icac入去查啦

你仲信ICAC?

工程特別多痴線佬，24小時on call仲緊張過老細

其實係咪香港/香港人先咁鍾意ot
同一間乾收銀(e.g.: AECOM, WSP, etc.)，去外國既office做係咪輕鬆好多?

如果consultant啲設計流既，點解唔俾哂contractor做設計?
consultant 嚴格泥講只係負責設計既sub-con
一直都唔明consultant 有咩存在價值，只係紙上談兵，都唔係真正做工程既公司

比contractor做晒後果仲慘

有冇人知其實以家TO要幾多年經驗先考到？
以前唔係fg都考到？以家好難入淨係識一範係入唔到

巴打有經驗？問左d 咩？

做左1年乾收銀左右啦，佢問我邊範熟d，邊範唔太熟，答完佢之後就問我唔熟個範

利申：in housing TO(bs)

賤格唔合眼緣都唔使咁撚我

街外人唔使諗？

問左d 咩

如果遲d hkie唔認ice只會更難考牌
ice個牌會好似當年istructe咁變得唔值錢
年終好多人係靠ICE轉去hkie，特別contractor個堆無幾多個直考到hkie（合格率較低又一年得一次機會）
到時更加迫班fg無得斷scheme(好多斷嚟考ICE)

Consultant 派鐵 有幾多塞幾多
Contractor 派鐵 有幾得幾少

HKIE都冇用

聽日點都要上街啊

工程狗們星期三射波喇

你睇睇呢個post邊個開先

推下

LM

可以學日本果套
Consultant=contractor入面既design division

工程界有幾多人參與過呢三次罷工

偏少
無左林鄭明日大嶼 一齊食屎啦

淨係想講個個OT做到狗咁，奴性又重點罷工

政府就得.....即使係2電1鐵, charter 左, 如果升唔到去manager, 都未必有50K

點爆法？你地爆, 咪又係指入唔到HA 啫, 但私人機構人工都唔會太差.......(我指3寶)

識人讀讀下engine quit u 轉去讀finance, 而家輕鬆搵intern, 好彩佢自己知自己能力不足 (讀書時已經極低GPA), 越早知越好, 所以先quit u , 總好過入左行之後先知自己無能力做engineering.....到時又上黎叫春....

利申: 過來人, 好L 後悔做工程撚....

夠膽準時走我都當仍罷工
可惜工程狗天性做狗

早幾年已經爆過HKIE GEL考ICE被拒

？

HKIE Geotech牌換唔到ICE牌

換黎做咩？

今日dse放榜
希望各考生考慮清楚讀唔讀工程
諗埋將來嘅career path

輕鬆20k up
工作假期跟銀行

冇再做工程 但感到前路茫茫
唔知可以點

做緊part time 吊命

返緊維修部ta
返星期六半日，想4

返半日就想死，你叫返全日嘅情何以堪啊

以前返5日架咋我

各位有冇建議比已經中伏讀緊N賤嘅大學生

及早準備轉行所需能力，e.g. 英文，想轉金融既讀下account, 想轉IT既讀下program

當年岩岩放榜，收到風2012-2013年人工好好pay
hd出黎做ae有手有腳都15k
ge就萬尾
傻仔左讀hd,依家仆哂街

hd做乜鬼ge

2013又萬尾
2019都係萬尾2萬
咁多年起薪無加過

我早幾年DSE跛左腳 英文2左
後來入左ive讀civil hd
呢家入左poly讀yr3

如果唔重考DSE 仲有咩方法轉到科OR唔使DEGREE都轉到行 例如IT

diu 7年前 我本身揀math ed咪無事 揀乜春civil

唔扣咪算

我都有FD 同你情況一樣

master 轉科吧！你而家都year 3, 如果keep 到GPA, 捱埋佢.....
bachelor 畢業後直上你想轉field 的relevant master......同埋直接搵工....

揀math應該失緊業
讀bba啦

純math, 又毒, 成績差真係會失業.......
但用math 做foundation 去apply 其他商科master 就唔錯.....

咁多位大佬都叫人唔好讀工程 又辛苦又ot又underpaid 係指所有工程定係其中幾類 ?
事關細佬收到emsd info grad eng offer 仲考慮緊 有無得點條明路我行下thanks

幾錢人工